Пайплайн:
Стадия init - подготовка, очищается папка и клонируется репозиторий, копируется публичный ключ ssh.
Стадия build – в yandex.cloud разворачивается необходимая инфраструктура dev и prod:
 - build_bucket(dev, prod): - создаются сервисные аккаунты и бакеты;
 - build_infra(dev, prod): - создается инфраструктура dev, prod;
  Окружения разворачиваются через модули (Сети, инстансы, группа безопасности, зоны DNS, балансер). Модулям передаются переменные. В outputs описывается какие выходные данные нужны. Provaider - описывются настройки провайдера. .auto.tfvars - значения переменных для подстановки. Зона DNS используется одна и разворачивается при создании dev окружения. 

Стадия test:
  - test_deploy_service_repo - запускается тестовый скрипт проверки репозитория.
  
Стадия deploy_dev - запускаем в dev инфраструктуре  сервисы infra и service:
 - deploy_infra1: - используем образ dind (докер в докере),  логиемся на dockerhub.com (:? - выведет нам сообщение, если переменные логина и пароля не заданы), скачиваем latest версию и присваиваем ей тег текущего коммита. Заливаем ее обратно  
 - deploy_infra2: - загружаем ssh ключи и запускаем playbook, описание плейбука в папке ansible. В playbook передается тег коммита (текущего). 
 - deploy_service1 - используем образ dind (докер в докере),  скачиваем репозитоий, логинемся на dockerhub.com, собираем образ  из репозитоия и пушим его на dockerhab.com с тегом текущего коммита
 - deploy_service2 - загружаем ssh ключи и запускаем playbook. В playbook передается тег коммита (текущего). 
 
Стадия deploy_prod - запускаем в pod инфраструктуре  сервисы infra и service:
 - deploy_prod_infra: - загружаем ssh ключи и запускаем playbook, описание плейбука в папке ansible. В playbook передается тег коммита исправного образа. Присваивается по результатам стадии тест. Проверяется доступность сервисов infra и service, при успехе (curl возвращант код http) присваивается текущий тег коммита, при неудачи последний актуальный тег latest. Эти теги используемм для разворачивания образа.
 - deploy_prod_service - загружаем ssh ключи и запускаем playbook. В playbook передается тег коммита исправного образа. 

Стадия destroy удаляет развернутые инфраструктурвы 

Дополнительные условия: 
Для работы dind container в настройках для раннера должны быть добавлены привилегии (/etc/gitlab-runner/config.toml):
  [runners.docker]
    privileged = true

Отключена проверка при подключении fingerprint по SSH /home/gitlab-runner/.ssh/config (для первичного запуска плейбука):
«StrictHostKeyChecking» значение «no»

На инстансе где запускается раннер должно быть установлено:
 - docker
 - python3
 - ansible
 - ssh
 - gitlab-runner (с тегами)
 
